---
title: "Когнитивные искажения"
date: 2021-08-27T19:41:31+03:00
lastmod: 2022-04-10T19:41:31+03:00
draft: false

toc:
  enable: false

type: "events"
author: "Степан Чернов"
authorLink: "https://t.me/stepan_chernov"

speaker:
  name: "Степан Чернов, Денис Славиковский"
  email:
  telegram:
  photoUrl: https://storage.yandexcloud.net/meet-deadlines/speakers/stanislav.belyaev/m0ZZkCD6_400x400.jpeg
  facebook: 
---


Прошедшая встреча, где дискутировали на тему Когнитивных искажений [@stepan_chernov](https://t.me/stepan_chernov) и [@StrangeBelk](https://t.me/StrangeBelk), под модераторством [@WhoIsVlad](https://t.me/WhoIsVlad) и ребят-слушателей очень понравилась! Степан отличный спикер - его приятно слушать )

Тем не менее, эта запись получилась не просто разговором, который можно послушать один раз - в записи ребята рассказали:
- Теорию о когнитивных искажениях - в принципе, откуда и почему они появляются (это все наш мозг и наше поведение)
- Рассмотрели искажение, когда мы пытаемся усложнить решение (выбрать самое сложное решение), считая, что оно самое верное. Что зачастую бывает совсем не так
- Еще одно искажение - это потраченные силы и время в проект (или в деятельность) мешают нам от этого отказаться. Как заметил Степан - нужно вовремя сесть с дохлой лошади. 
- Если первое искажение не всегда можно осознать, а вот второе, я уверен, каждый встречал в своей жизни:
  - Чем больше времени и сил вы вкладываете - тем тяжелее это бросить (например, очень длительные и изнурительные продажи, когда уже хочется “додавить” клиента)
  - Привели пример внедрения CRM, когда покупка готового решения стоило 3 млн тенге, но показалось дорого и стали делать свое решение. В итоге за год потратили 15 млн, что в сравнении оказалось проигрышем (потеряны деньги и время)
  - Ожидание автобуса на остановке - когда вы подождали уже 20 минут, 30 минут и вроде уже нужно вызвать такси, чтобы уехать, но мы находим убеждения, чтобы остаться и подождать еще 10-20 минут, потому что столько времени потратили! 

Все это разбавлено жизненным опытом участников дискуссии. Опыт не менее ценен для каждого из нас, потому что таким образом мы можем рассмотреть одну и туже ситуацию с разных сторон и увидеть разнообразие решений. 

{{< telegram "Projects_KZ/5269" >}}